<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: English | The Place Where Wishes Come True]]></title>
  <link href="http://jellyflower.github.io/blog/categories/english/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jellyflower.github.io/"/>
  <updated>2014-04-19T12:44:42-04:00</updated>
  <id>http://jellyflower.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jellyflower]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何学好英语——留美博士生的英语学习秘法]]></title>
    <link href="http://jellyflower.github.io/blog/2011/02/13/good-way-to-learn-english/"/>
    <updated>2011-02-13T02:06:00-05:00</updated>
    <id>http://jellyflower.github.io/blog/2011/02/13/good-way-to-learn-english</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前年考完托福的时候，写了一篇如何学好英语的文章，很零散，这里再重新整理凑一篇文章。</p>

<p>从小在英语上面就没花过什么功夫，没有专门背过单词，除了学校的英语课没有在外面补习过英语。结果相反英语还一直是为我争气的一门课，中学靠英语压人，大学靠英语压人，直到大四参加托福考试一次就高分，申请去美国留学，接受美国教授的电话面试，直到现在人都在美国了。许多年过来，没花什么功夫，却也没遇到过麻烦。</p>

<p>我知道这样的言论会引来许多人的拳头。仔细一想，其实是花了很多功夫的，只不过这些功夫从来都不是高强度的训练，而是日常点点滴滴的积累。</p>

<p>所以说，要想学好英语，首先要有这个意识，一种<strong>学英语的意识</strong>。</p>

<p>小时候用电脑，那个时候操作系统是 MS-DOS，只有英文的，后来换了 Windows，也用英文的，一路过来，这几年读到的英文，其实也不少了。英语老师经常会说，要创造英语环境。把电脑上的系统、软件什么都换成英文的，这不就是英语环境吗？</p>

<p>除了把软件换成英文的，还可以把浏览器的语言换成英文的，这样在上国际网站的时候，出来的就是英文界面。有同学会问，我好像没有什么上国际网站的需求啊。<strong>没有需求创造需求</strong>，这就是<strong>学英语的意识</strong>。</p>

<p>譬如说，我们经常会用互联网查资料。如果你用百度搜索中文，出来的前两个多半是百度百科和互动百科。你为什么不试试用英文 Google 搜索英文关键词呢？出来的第一个一定是英文维基百科。看英文资料的好处不光是学英文，对查资料这个任务本身也有莫大的好处，因为一般来说维基百科会比百度百科质量好，而英文资料会比中文资料准确详实。</p>

<p>我还喜欢泡英文论坛和英文 IRC 频道，跟老外讨论自己感兴趣的计算机问题。这与阅读英文资料有互补作用。资料一般都是正式的语言，而论坛里面的帖子则是非正式的英语，这两种英语还是很不同的。另外，发帖还可以锻炼自己写的能力。</p>

<p>走在路上的时候，会听美国之音。我是从来没有收到过美国之音的广播，都是在官网上下载的——官网上有每一期节目的存档。不需要听很多，听烦了就不要听了，甚至每天听十分钟，积累下来超越别人的时间也是惊人的。<strong>重在积累</strong>，这也是一种<strong>学英语的意识</strong>。</p>

<p>除了听广播，还可以听听所谓的播客（podcast）。这是业余爱好者制作的广播节目，所以主题就特别广了。选择自己感兴趣的节目，例如我就经常听科幻故事。这也能和美国之音形成互补——正式的英语和日常的对话，也是很不同的。</p>

<p>最后，就是说的问题了，这也是中国人最头痛的，因为练的机会最少啊，在国内哪有机会找老外说话呢？别担心，因为我发明了终极无耻的口语练习方法，打国外公司的客服电话！</p>

<p>是的，国外公司多半有一个所谓 toll free 的客服电话，是免费电话，使用 Google Voice、Skype 之类的网络电话能够免费不限时通话。譬如，你可以拨打惠普美国的客服电话。接通后，就开始扯淡，说你想买电脑但是不知道 CPU 是什么东西，内存是什么东西，想方设法扯。不要怕，怕就学不好英语。要想到，对方正在为 21 世纪的人才的成长做贡献呢！</p>

<p>总之，要想学好英语，就要喜欢学习英语，要创造机会，每天不需要学很多，但是每天都要学，重在积累。你一定能想出更多比我这些粗陋的方法更好的方法，坚持下去，相信你一定会在某天突然发现，原来自己的英语也可以这么好！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
