<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | The Place Where Wishes Come True]]></title>
  <link href="http://jellyflower.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jellyflower.github.io/"/>
  <updated>2014-08-11T22:34:50-04:00</updated>
  <id>http://jellyflower.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jellyflower]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[守护]]></title>
    <link href="http://jellyflower.github.io/blog/2011/07/21/guardian/"/>
    <updated>2011-07-21T03:04:00-04:00</updated>
    <id>http://jellyflower.github.io/blog/2011/07/21/guardian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看完了 <em>Fate/stay night</em> 的 Fate 线，已是深夜，去躺床上。一闭上眼睛，眼前就是少女躺在树林里面，面带微笑死去的情景，然后胸口就是不禁一阵痛。睁开眼睛来，视线一片模糊，什么东西从眸子里面滚落出来，沿着两颊滑落下去，留下两道凉飕飕的轨迹。于是，再也不能控制自己……</p>

<p>悲剧，并不是在结局突发的悲惨的事情。那种没来由的惨祸，并不能给人留下深刻的印象。所谓悲剧，其实是一开始就注定了的，是在开头就打下了伏笔的。有果必有因。虽然很早就知道，不管能不能赢得圣杯战争，阿尔托莉雅都是会死的。因为，她根本就不属于这个时代，她终究要回到古代，归还佩剑 Excalibur，在一个安静的树林里面，不为人知的死去，完成亚瑟王的宿命。可是，哪怕希望非常的渺茫，我仍然希冀着，能够让阿尔托莉雅留在现世，过一个没有战乱的，本应属于她那样刚成年的少女的，幸福的第二生。为了那美丽的面庞，为了那奉献了一生却没有得到丝毫回报和理解的纯洁的心，任何的努力都是值得的。</p>

<p>我们都是幸运儿，安稳的活在这个世上，虽也有痛苦，但终究是快乐和平和常伴。可你知道吗？又有多少的生命，从出生开始，就注定承受着痛苦，在痛苦中匆匆的告别这个世界。在他们的印象中，这个世界又是怎样的呢？跟地狱难道有任何的区别吗？</p>

<p>这个世界不公平。</p>

<p>而每个人又只能活一次。</p>

<p>我突然发觉，我一直引以为傲的东西，其实根本就是不值一提的。轻松考上名牌大学，轻松拿着全额奖学金去美国名校留学，这都是为了我自己，我根本就没有为别人做出过什么。那么，跟我不存在这个社会上有什么区别呢？</p>

<p>原来，前二十几年，我一直可耻的自私的活着。让父母做所有的事情，不把别人的困难放在心上，对朋友言不由衷，喜欢一个女生却玩着暧昧不愿意负责。</p>

<p>我就是行尸走肉，只是为了追求个人成功，机械的完成学习和工作任务。</p>

<p>我的内心，根本就没有一个，我愿意守护的东西。</p>

<p>我想到了我逐渐老去的父母。我想到，父母会陪伴我几十年，然后在某个瞬间，突然离开我。从此，世界上就不再会有这两个人了。</p>

<p>如果不趁着父母还在，多做点什么，多跟父母相处一下，那么以后，只怕连思念的资本都不会有。</p>

<p>桜自愿去士郎家帮忙，每天早起去他家准备早饭，晚上放学后准备晚饭，然后才回自己的家。因为，她看到士郎是个孤儿。</p>

<p>我不禁想到，我就读的美国学校的一对教授老夫妇，经常对我问寒问暖，给些生活用品我。这都起于，有一次碰巧与老夫妇一起进餐，老妇人坐在我的旁边，问我在美国有没有亲戚朋友。我说没有。老妇人抓着我的手，说，我能感觉到你的孤独，我，不希望你觉得孤独。那一瞬间，我的内心触动了……从此以后，他们就经常主动给我各种帮助。</p>

<p>若我一直留在中国，我可能会不相信故事中，桜长年累月自愿付出照顾士郎的情节。可我现在绝对相信，在健康的社会里面，人们不会对周围人的困难和苦楚视而不见的。</p>

<p>我们都错了，我们不能这样，只顾着自己学习、工作、挣钱，把别人的不幸归因于社会。</p>

<p>眼前，又浮现出阿尔托莉雅嘴角含着微笑死去的图景。亚瑟王征战一生，为了守护自己的子民，放弃了自己的感情。得不到下属的理解，最后还被自己的人叛乱杀害，自己的国家再次陷入混乱。即便这样，阿尔托莉雅还是觉得这是自己的错误，她希望得到圣杯，凭借圣杯的力量，让自己回到最初，让出王位，让一个更合适的人来当国王。这一切，都是为了让自己的国家能够安定。知道圣杯是骗局之后，她毫不犹豫的击碎圣杯，回到古代，接受自己悲惨的命运。</p>

<p>即使，士郎爱她。</p>

<p>即使，她也爱士郎。</p>

<p>每个人都应该选择一些自己要守护的东西。能够守护好自己的家庭，是一个尽责的人。能够守护好自己的亲友，是一个无私的值得信赖的人。而亚瑟王阿尔托莉雅能够守护好一个国家，即使一直含冤也不后悔。</p>

<p>她是英雄。</p>

<p>就这样一直躺着，天蒙蒙亮了。</p>

<p><strong>从现在开始，我不再是一个只为自己活着的人。我，守护。我们，同在。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你来自哪个国家，这事很重要吗？]]></title>
    <link href="http://jellyflower.github.io/blog/2011/02/02/is-it-important-where-you-are-from/"/>
    <updated>2011-02-02T01:39:00-05:00</updated>
    <id>http://jellyflower.github.io/blog/2011/02/02/is-it-important-where-you-are-from</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>是的，就是这间房间了。</p>

<p>通过半掩的门，可以看到里面有几个正在交谈的美国人。</p>

<p>“该你出场了。”内心的声音说。</p>

<p>可是，他们是美国人也，他们会瞧不起我吧，他们会取笑我的蹩脚英语吧，他们会欺负我吧……眼前出现一幕幕电影里洋鬼子欺侮弱小的中国人的场景。</p>

<p>“他们就是你的新同学，是你未来要相处至少五年的同学，快进去吧。”内心的声音又说到。</p>

<p>我鼓起勇气，推开门，迈着怯生生的步伐走了进去。</p>

<p>美国人立马围了过来，热情的招呼我。</p>

<p>他们没有看到我的黄皮肤？</p>

<p>他们没有注意到我的黑头发黑瞳仁？</p>

<p>他们没有看到我矮小的只有一米八的身高？</p>

<p>我看着他们的眼睛。</p>

<p>没有，都没有。在他们眼里，只有热情和真诚；在他们眼里，我就跟美国人一样。</p>

<p>前二十几年一切的疑虑和怨念都在这一瞬间冰释。我露出舒坦的笑容……</p>

<p>把人按种族分类，按国家分类，就像猴子分成猴群一样。但是人类不能像猴群那么愚蠢，人类能够意识到，只有消除种族和地域歧视，才是对人类长远发展有利的。</p>

<p>联想到从小在中国听到的言论，洋鬼子都是资本主义坏蛋，小日本该被灭绝，韩国人都是棒子，印度人都是阿三……这是多么的荒唐。中国人还要分成南方人北方人，还北京人如何如何，上海人如何如何。看人都带桃色眼镜，心胸都如此狭窄？眼界都如此局限？</p>

<p>几天后，系里面又组织了同所有学生和教授的见面会。会上，大家一一介绍自己。不同人的介绍各不相同，有谈自己爱好的，有谈自己研究兴趣的，有谈自己喜爱的食物的，唯独没人说自己是哪个国家的。</p>

<p>我问身边一个美国同学：“你说，为什么自我介绍的时候，不告诉别人自己是哪个国家的呢？”</p>

<p>他头也不转的回答：</p>

<p>你来自哪个国家，这事很重要吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
